@inproceedings{Thomas-Gravier-Sebillot:CORIA-TALN:2023,
    author = "Thomas, Hugo and Gravier, Guillaume and S\'ebillot, Pascale",
    title = "Derri\`ere les plongements de relations",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 1 : travaux de recherche originaux - articles longs",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "311-322",
    note = "",
    abstract = "Dans cet article, plut\^ot que nous arr\^eter aux scores de performance habituellement fournis (par ex. mesure F1), nous proposons une analyse approfondie, selon diff\'erents crit\`eres, des mod\'elisations de relations employ\'ees par plusieurs architectures de mod\`eles de typage de relations. Cette analyse vise \`a mieux comprendre l'organisation de l'espace latent des mod\'elisations et ses propri\'et\'es, enjeu important pour les mod\`eles se fondant sur les distances dans cet espace. Dans cet objectif d'analyse des plongements, nous \'etudions l'influence, sur ces mod\'elisations, du vocabulaire, de la syntaxe, de la s\'emantique des relations, de la repr\'esentation des entit\'es nomm\'ees li\'ees, ainsi que la g\'eom\'etrie de leur espace latent. Il en ressort que les mod\'elisations de relations sont apprises de mani\`ere in\'egale d'un mod\`ele \`a un autre entra{\^\i}n\'es de la m\^eme mani\`ere ; dans ce cas, les indicateurs que nous proposons sont de nouveaux \'el\'ements de compr\'ehension de l'espace latent d'un mod\`ele afin de mieux exploiter ses propri\'et\'es.",
    keywords = "traitement automatique des langues, extraction de relations, classification de relations, mod\'elisation de relations",
    url = "461858.pdf"
}
